<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>
  <!--The following translations were generated by https://www.deepl.com/-->
  <!-- EN: archotech bioadapter -->
  <ArchotechBioadapter.label>archotech bioadaptateur</ArchotechBioadapter.label>
  <!-- EN: The bioadapter is an archotech designed liver implant composed of nesting, golden-hued coils that wrap tightly around the host's liver. These coils serve as extremely efficient filters for the bloodstream, reducing the effects of toxic buildup on the host. Each coil is powered by a still unknown internal energy source that can cool or heat the blood, which allows the user to more comfortably inhabit extreme temperatures. \n\nThis implant may be self-installed without any concern to the user. When pressed into the abdomen, the implant's mechanites disassemble the implant into a polychromatic fluid and pass through the skin, where it quickly reconstitutes itself around the kidneys. Due to the seamless and total integration into the user's circulatory system, it cannot be removed once installed. \n\nAn archotech bioadapter may be upgraded with an additional bioadapter. Upon upgrading, the implant's filtration is greatly enhanced, allowing for the host to operate in toxic fallout indefinitely. The heating and cooling capabilities of the implant are also enhanced, allowing the user to comfortably operate in extreme temperatures. \n\nThe materials and physics used in this implant are far beyond our comprehension or ability to recreate. \n\nSee the link below for In-Game effects: -->
  <ArchotechBioadapter.description>Le bioadaptateur est un implant hépatique conçu par Archotech, composé de bobines imbriquées de couleur dorée qui s'enroulent étroitement autour du foie de l'hôte. Ces bobines servent de filtres extrêmement efficaces pour la circulation sanguine, réduisant les effets de l'accumulation de substances toxiques sur l'hôte. Chaque bobine est alimentée par une source d'énergie interne encore inconnue qui peut refroidir ou réchauffer le sang, ce qui permet à l'utilisateur de vivre plus confortablement dans des températures extrêmes.

Cet implant peut être installé par l'utilisateur lui-même sans qu'il ait à s'en préoccuper. Lorsqu'il est enfoncé dans l'abdomen, les mécanites de l'implant le désassemblent en un fluide polychromatique et passent à travers la peau, où il se reconstitue rapidement autour des reins. En raison de son intégration totale et transparente dans le système circulatoire de l'utilisateur, l'implant ne peut pas être retiré une fois installé.

Un bioadaptateur archotech peut être complété par un bioadaptateur supplémentaire. La filtration de l'implant est alors considérablement améliorée, ce qui permet à l'hôte de fonctionner indéfiniment dans les retombées toxiques. Les capacités de chauffage et de refroidissement de l'implant sont également améliorées, ce qui permet à l'utilisateur d'opérer confortablement dans des températures extrêmes.

Les matériaux et la physique utilisés dans cet implant dépassent de loin notre compréhension ou notre capacité à les recréer.

Voir le lien ci-dessous pour les effets dans le jeu :</ArchotechBioadapter.description>
  <!-- EN: Install archotech bioadapter -->
  <ArchotechBioadapter.comps.CompUsableImplant.useLabel>Installer le bioadaptateur Archotech</ArchotechBioadapter.comps.CompUsableImplant.useLabel>
  <!-- EN: archotech cortex -->
  <ArchotechCortex.label>archotech cortex</ArchotechCortex.label>
  <!-- EN: A brain implant (cortex) designed by an archotech. The exact way this implant works is beyond human understanding, or even the comprehension of a mind that utilizes it. It appears that the thin metallic mesh that sits on top of the brain allows for it to teleport electric signals to other distant areas of the brain, allowing for faster thought processes to take place and for problematic or troublesome thoughts such as pain or distress to be rapidly analyzed and accepted by the user. Interestingly, the implant loses effectiveness if the user ever examines any archotech technologies, leading to a prevailing theory that the archotech implants seen in the rim are intended for the servants of the archotechs and that the truly ascendant archotech is kept strictly amongst themselves. \n\nThis implant may be self-installed without any concern to the user. When pressed into the forehead, the implant's mechanites disassemble the implant into a polychromatic fluid and pass through the skin, where it integrates into the host's brain. Due to the seamless and total integration into the user's cortex, it cannot be removed once installed.\n\nAn archotech cortex may be upgraded with an additional cortex implant. Upon upgrading, the metallic mesh fully envelopes the host's cortex and allows for significantly faster connections between regions of the brain as well as superior control of intrusive feelings or impulses such as pain or emotional distress. \n\nThe materials and physics used in this implant are far beyond our comprehension or ability to recreate. \n\nSee the link below for In-Game effects: -->
  <ArchotechCortex.description>Un implant cérébral (cortex) conçu par un archotech. Le fonctionnement exact de cet implant dépasse l'entendement humain, ou même celui de l'esprit qui l'utilise. Il semble que la fine grille métallique qui se trouve sur le dessus du cerveau lui permette de téléporter des signaux électriques vers d'autres zones éloignées du cerveau, ce qui accélère le processus de réflexion et permet aux pensées problématiques ou gênantes, telles que la douleur ou la détresse, d'être rapidement analysées et acceptées par l'utilisateur. Il est intéressant de noter que l'implant perd son efficacité si l'utilisateur examine des technologies archotechs, ce qui a conduit à une théorie dominante selon laquelle les implants archotechs que l'on voit dans le Rim sont destinés aux serviteurs des archotechs et que le véritable archotech ascendant est gardé strictement entre eux.

Cet implant peut être installé par l'utilisateur lui-même sans qu'il ait à s'en préoccuper. Lorsqu'il est enfoncé dans le front, les mécanites de l'implant le désassemblent en un fluide polychromatique et passent à travers la peau, où ils s'intègrent au cerveau de l'hôte. En raison de l'intégration totale et transparente dans le cortex de l'utilisateur, l'implant ne peut pas être retiré une fois installé.

Un cortex archotech peut être amélioré par un implant cortical supplémentaire. Lors de la mise à niveau, la maille métallique enveloppe entièrement le cortex de l'hôte et permet des connexions beaucoup plus rapides entre les régions du cerveau ainsi qu'un contrôle supérieur des sentiments ou des impulsions intrusifs tels que la douleur ou la détresse émotionnelle.

Les matériaux et la physique utilisés dans cet implant dépassent de loin notre compréhension ou notre capacité à les recréer.

Voir le lien ci-dessous pour les effets dans le jeu :</ArchotechCortex.description>
  <!-- EN: Install archotech cortex -->
  <ArchotechCortex.comps.CompUsableImplant.useLabel>Installer archotech cortex</ArchotechCortex.comps.CompUsableImplant.useLabel>
  <!-- EN: archotech regenerator -->
  <ArchotechRegenerator.label>archotech regenerator</ArchotechRegenerator.label>
  <!-- EN: The regenerator is a nearly mythical creation of the archotechs implanted in the sternum. While it looks like a featureless spheroid at first glace, this appearance hides an almost incomprehensible maze of bio neural circuitry wrapped around vanometrically powered microfabricators. \n\nOnce installed, it passively manufactures pico-scale mechanites that slowly restore the host's telomerase, restoring to them to their biological mid-20's and granting them seemingly eternal youth. An internal sub-routine AI also begins manufacturing healing mechanites to release directly into the host's bloodstream upon detecting damage, promoting the rapid healing of wounds. This implant may be self-installed without any concern to the user. When pressed into the sternum, the implant's mechanites disassemble the implant into a polychromatic fluid and pass through the skin, where it is then integrated into the host. Once installed, it cannot be removed. \n\nAn installed regenerator may be upgraded with an additional implant. Upon upgrading, the embedded AI will become fully functional and begin releasing more complex healing mechanites into the bloodstream that will heal long-term damage. It can even regenerate missing or destroyed limbs or organs over time, though it cannot respond quickly enough to prevent fatal damage should it occur quickly. \n\nA third and final upgrade gives the implant a larger mechanite capacity, reducing the time needed to heal wounds. Should fatal damage be incurred, the implant will release a burst of mechanites that will attempt to bring the user back to life, though this often takes hours or even days. \n\nThe materials and engineering behind this implant are far beyond normal human comprehension.\n\nSee the link below for In-Game effects: -->
  <ArchotechRegenerator.description>Le régénérateur est une création quasi mythique des archotechs implantée dans le sternum. S'il ressemble à première vue à un sphéroïde sans caractéristiques, cette apparence cache un labyrinthe presque incompréhensible de circuits bio neuronaux enroulés autour de microfabricateurs alimentés par des vanométries.

Une fois installé, il fabrique passivement des mécanites à petite échelle qui restaurent lentement la télomérase de l'hôte, le ramenant à son âge biologique de 20 ans et lui conférant une jeunesse apparemment éternelle. Un sous-programme interne de l'IA commence également à fabriquer des mécanites de guérison qui sont libérés directement dans le sang de l'hôte lorsqu'ils détectent des dommages, ce qui favorise la guérison rapide des blessures. Cet implant peut être installé par l'utilisateur lui-même sans qu'il ait à s'en préoccuper. Lorsqu'il est enfoncé dans le sternum, les mécanites de l'implant se désassemblent en un fluide polychromatique et passent à travers la peau, où ils sont ensuite intégrés à l'hôte. Une fois installé, il ne peut être retiré.

Un régénérateur installé peut être complété par un implant supplémentaire. Lors de cette mise à niveau, l'IA intégrée devient pleinement fonctionnelle et commence à libérer dans le sang des mécanites de guérison plus complexes qui soignent les lésions à long terme. Il peut même régénérer des membres ou des organes manquants ou détruits au fil du temps, bien qu'il ne puisse pas réagir assez rapidement pour empêcher des dommages mortels s'ils se produisaient rapidement.

Une troisième et dernière amélioration donne à l'implant une plus grande capacité de mécanites, réduisant ainsi le temps nécessaire à la guérison des blessures. En cas de blessure mortelle, l'implant libère des mécanites qui tentent de ramener l'utilisateur à la vie, mais cela prend souvent des heures, voire des jours.

Les matériaux et l'ingénierie qui sous-tendent cet implant dépassent de loin l'entendement humain normal.

Voir le lien ci-dessous pour les effets en jeu :</ArchotechRegenerator.description>
  <!-- EN: Install archotech regenerator -->
  <ArchotechRegenerator.comps.CompUsableImplant.useLabel>Installer le régénérateur d'Archotech</ArchotechRegenerator.comps.CompUsableImplant.useLabel>
  <!-- EN: archotech subdermal armor -->
  <ArchotechSubdermalArmor.label>Archotech subdermal armor</ArchotechSubdermalArmor.label>
  <!-- EN: A skin-armor system designed by an archotech implanted in the torso. Subdermal armor is a layer of micron-thin plasteel lattice suspended in an unknown sheer-thickening fluid. When struck, the fluid stiffens and dampens the impact while the lattice helps disperse any thermal injuries. Embedded anti hemorrhagic nanoparticles help reduce bleeding should the layer be punctured. \n\nThis implant may be self-installed without any concern to the user. When pressed into the chest, the implant's mechanites disassemble the implant into a polychromatic fluid and pass through the skin, where it quickly integrates into the host. Due to the seamless and total integration into the user's epidermis, it cannot be removed once installed. \n\nSubdermal armor may be upgraded with an additional subdermal armor implant. Upon upgrading, a secondary layer is established beneath the first. This secondary layer effectively doubles the absorptive and coagulative properties of the first, giving the host protection comparable to advanced armor skin implants without any aesthetic effects. \n\nSee the link below for In-Game effects: -->
  <ArchotechSubdermalArmor.description>Un système d'armure de peau conçu par un archotech implanté dans le torse. L'armure sous-cutanée est une couche de treillis de plasteel d'une épaisseur de l'ordre du micron, suspendue dans un fluide inconnu qui s'épaissit à vue d'œil. En cas de choc, le fluide se raidit et amortit l'impact, tandis que le treillis aide à disperser les blessures thermiques. Des nanoparticules anti-hémorragiques intégrées aident à réduire les saignements en cas de perforation de la couche.

Cet implant peut être installé par l'utilisateur lui-même sans qu'il ait à se préoccuper de quoi que ce soit. Lorsqu'il est enfoncé dans la poitrine, les mécanites de l'implant le désassemblent en un fluide polychromatique et passent à travers la peau, où il s'intègre rapidement à l'hôte. En raison de l'intégration totale et transparente dans l'épiderme de l'utilisateur, l'implant ne peut pas être retiré une fois qu'il est installé.

L'armure sous-cutanée peut être améliorée à l'aide d'un implant d'armure sous-cutanée supplémentaire. Lors de l'amélioration, une deuxième couche est établie sous la première. Cette couche secondaire double effectivement les propriétés d'absorption et de coagulation de la première, offrant à l'hôte une protection comparable à celle des implants cutanés d'armure avancés, sans aucun effet esthétique.

Voir le lien ci-dessous pour les effets en jeu :</ArchotechSubdermalArmor.description>
  <!-- EN: Install archotech subdermal armor -->
  <ArchotechSubdermalArmor.comps.CompUsableImplant.useLabel>Installer l'armure sous-cutanée Archotech</ArchotechSubdermalArmor.comps.CompUsableImplant.useLabel>
</LanguageData>
