<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>
  <!--The following translations were generated by https://www.deepl.com/-->
  <!-- EN: archotech bioadapter -->
  <ArchotechBioadapter.label>Archotech Bioadapter</ArchotechBioadapter.label>
  <!-- EN: The bioadapter is an archotech designed liver implant composed of nesting, golden-hued coils that wrap tightly around the host's liver. These coils serve as extremely efficient filters for the bloodstream, reducing the effects of toxic buildup on the host. Each coil is powered by a still unknown internal energy source that can cool or heat the blood, which allows the user to more comfortably inhabit extreme temperatures. \n\nThis implant may be self-installed without any concern to the user. When pressed into the abdomen, the implant's mechanites disassemble the implant into a polychromatic fluid and pass through the skin, where it quickly reconstitutes itself around the kidneys. Due to the seamless and total integration into the user's circulatory system, it cannot be removed once installed. \n\nAn archotech bioadapter may be upgraded with an additional bioadapter. Upon upgrading, the implant's filtration is greatly enhanced, allowing for the host to operate in toxic fallout indefinitely. The heating and cooling capabilities of the implant are also enhanced, allowing the user to comfortably operate in extreme temperatures. \n\nThe materials and physics used in this implant are far beyond our comprehension or ability to recreate. \n\nSee the link below for In-Game effects: -->
  <ArchotechBioadapter.description>Der Bioadapter ist ein von Archotech entwickeltes Leberimplantat, das aus ineinandergreifenden, goldfarbenen Spulen besteht, die sich eng um die Leber des Wirts wickeln. Diese Spulen dienen als äußerst effiziente Filter für den Blutkreislauf und reduzieren die Auswirkungen von Giftansammlungen auf den Wirt. Jede Spule wird von einer noch unbekannten internen Energiequelle gespeist, die das Blut kühlen oder erwärmen kann, so dass der Benutzer extreme Temperaturen besser ertragen kann.

Dieses Implantat kann selbst installiert werden, ohne dass der Benutzer sich darum kümmern muss. Wenn es in den Bauch gedrückt wird, zerlegen die Mechanismen des Implantats das Implantat in eine polychromatische Flüssigkeit und dringen durch die Haut, wo es sich schnell um die Nieren herum wieder zusammensetzt. Aufgrund der nahtlosen und vollständigen Integration in das Kreislaufsystem des Benutzers kann das Implantat nicht mehr entfernt werden, wenn es einmal installiert ist.

Ein Archotech-Bioadapter kann mit einem zusätzlichen Bioadapter aufgerüstet werden. Durch die Aufrüstung wird die Filtrationsleistung des Implantats erheblich verbessert, so dass der Wirt unbegrenzt in giftigem Fallout operieren kann. Die Heiz- und Kühlfunktionen des Implantats werden ebenfalls verbessert, so dass der Benutzer auch bei extremen Temperaturen bequem arbeiten kann.

Die Materialien und die Physik, die in diesem Implantat verwendet werden, liegen weit jenseits unserer Vorstellungskraft und unserer Möglichkeiten, es nachzubauen.

Siehe den Link unten für die Effekte im Spiel:</ArchotechBioadapter.description>
  <!-- EN: Install archotech bioadapter -->
  <ArchotechBioadapter.comps.CompUsableImplant.useLabel>Installieren Archotech bioadapter</ArchotechBioadapter.comps.CompUsableImplant.useLabel>
  <!-- EN: archotech cortex -->
  <ArchotechCortex.label>Archotech Kortex</ArchotechCortex.label>
  <!-- EN: A brain implant (cortex) designed by an archotech. The exact way this implant works is beyond human understanding, or even the comprehension of a mind that utilizes it. It appears that the thin metallic mesh that sits on top of the brain allows for it to teleport electric signals to other distant areas of the brain, allowing for faster thought processes to take place and for problematic or troublesome thoughts such as pain or distress to be rapidly analyzed and accepted by the user. Interestingly, the implant loses effectiveness if the user ever examines any archotech technologies, leading to a prevailing theory that the archotech implants seen in the rim are intended for the servants of the archotechs and that the truly ascendant archotech is kept strictly amongst themselves. \n\nThis implant may be self-installed without any concern to the user. When pressed into the forehead, the implant's mechanites disassemble the implant into a polychromatic fluid and pass through the skin, where it integrates into the host's brain. Due to the seamless and total integration into the user's cortex, it cannot be removed once installed.\n\nAn archotech cortex may be upgraded with an additional cortex implant. Upon upgrading, the metallic mesh fully envelopes the host's cortex and allows for significantly faster connections between regions of the brain as well as superior control of intrusive feelings or impulses such as pain or emotional distress. \n\nThe materials and physics used in this implant are far beyond our comprehension or ability to recreate. \n\nSee the link below for In-Game effects: -->
  <ArchotechCortex.description>Ein Gehirnimplantat (Kortex), das von einem Archotech entwickelt wurde. Die genaue Funktionsweise dieses Implantats liegt jenseits des menschlichen Verständnisses oder sogar jenseits des Verständnisses eines Geistes, der es benutzt. Es scheint, dass das dünne Metallgeflecht, das oben auf dem Gehirn sitzt, es ermöglicht, elektrische Signale in andere, weiter entfernte Bereiche des Gehirns zu teleportieren, so dass schnellere Denkprozesse stattfinden und problematische oder störende Gedanken wie Schmerzen oder Kummer schnell analysiert und vom Benutzer akzeptiert werden können. Interessanterweise verliert das Implantat seine Wirksamkeit, wenn der Benutzer jemals irgendwelche Archotech-Technologien untersucht, was zu der vorherrschenden Theorie führt, dass die Archotech-Implantate, die man im Rim sieht, für die Diener der Archotechs bestimmt sind und dass der wirklich aufsteigende Archotech streng unter sich bleibt.

Dieses Implantat kann selbst installiert werden, ohne dass es den Benutzer etwas angeht. Wenn es in die Stirn gedrückt wird, zerlegen die Mechaniten des Implantats das Implantat in eine polychromatische Flüssigkeit und dringen durch die Haut, wo es in das Gehirn des Wirts integriert wird. Aufgrund der nahtlosen und vollständigen Integration in die Hirnrinde des Benutzers kann es nicht mehr entfernt werden, wenn es einmal installiert ist.

Ein Archotech-Cortex kann mit einem zusätzlichen Kortex-Implantat aufgerüstet werden. Nach der Aufrüstung umhüllt das Metallgeflecht die Hirnrinde des Wirts vollständig und ermöglicht deutlich schnellere Verbindungen zwischen den Hirnregionen sowie eine bessere Kontrolle über aufdringliche Gefühle oder Impulse wie Schmerzen oder emotionale Notlagen.

Die für dieses Implantat verwendeten Materialien und physikalischen Eigenschaften liegen weit jenseits unserer Vorstellungskraft und unserer Möglichkeiten, es nachzubauen.

Siehe den Link unten für die Effekte im Spiel:</ArchotechCortex.description>
  <!-- EN: Install archotech cortex -->
  <ArchotechCortex.comps.CompUsableImplant.useLabel>Installieren Archotech Kortex</ArchotechCortex.comps.CompUsableImplant.useLabel>
  <!-- EN: archotech regenerator -->
  <ArchotechRegenerator.label>Archotech Regenerator</ArchotechRegenerator.label>
  <!-- EN: The regenerator is a nearly mythical creation of the archotechs implanted in the sternum. While it looks like a featureless spheroid at first glace, this appearance hides an almost incomprehensible maze of bio neural circuitry wrapped around vanometrically powered microfabricators. \n\nOnce installed, it passively manufactures pico-scale mechanites that slowly restore the host's telomerase, restoring to them to their biological mid-20's and granting them seemingly eternal youth. An internal sub-routine AI also begins manufacturing healing mechanites to release directly into the host's bloodstream upon detecting damage, promoting the rapid healing of wounds. This implant may be self-installed without any concern to the user. When pressed into the sternum, the implant's mechanites disassemble the implant into a polychromatic fluid and pass through the skin, where it is then integrated into the host. Once installed, it cannot be removed. \n\nAn installed regenerator may be upgraded with an additional implant. Upon upgrading, the embedded AI will become fully functional and begin releasing more complex healing mechanites into the bloodstream that will heal long-term damage. It can even regenerate missing or destroyed limbs or organs over time, though it cannot respond quickly enough to prevent fatal damage should it occur quickly. \n\nA third and final upgrade gives the implant a larger mechanite capacity, reducing the time needed to heal wounds. Should fatal damage be incurred, the implant will release a burst of mechanites that will attempt to bring the user back to life, though this often takes hours or even days. \n\nThe materials and engineering behind this implant are far beyond normal human comprehension.\n\nSee the link below for In-Game effects: -->
  <ArchotechRegenerator.description>Der Regenerator ist eine fast mythische Schöpfung der Archotechs, die in das Brustbein implantiert wurde. Während er auf den ersten Blick wie ein funktionsloser Sphäroid aussieht, verbirgt sich hinter dieser Erscheinung ein fast unverständliches Labyrinth aus bio-neuralen Schaltkreisen, die um vanometrisch betriebene Mikrofabriken gewickelt sind.

Einmal installiert, stellt es passiv Mechaniten im Pikomaßstab her, die die Telomerase des Wirts langsam wiederherstellen, so dass dieser wieder sein biologisches Alter von Mitte 20 erreicht und ihm scheinbar ewige Jugend verleiht. Eine interne KI-Subroutine beginnt außerdem mit der Herstellung von Heilungsmechaniten, die bei der Erkennung von Schäden direkt in den Blutkreislauf des Wirts abgegeben werden und die schnelle Heilung von Wunden fördern. Dieses Implantat kann selbst installiert werden, ohne dass sich der Benutzer darum kümmern muss. Wenn es in das Brustbein gedrückt wird, zerlegen die Mechaniten des Implantats das Implantat in eine polychromatische Flüssigkeit und dringen durch die Haut, wo es dann in den Wirt integriert wird. Einmal eingesetzt, kann es nicht mehr entfernt werden.

Ein installierter Regenerator kann durch ein zusätzliches Implantat aufgerüstet werden. Nach der Aufrüstung ist die eingebettete KI voll funktionsfähig und beginnt, komplexere Heilungsmechanismen in den Blutkreislauf abzugeben, die langfristige Schäden heilen können. Er kann sogar fehlende oder zerstörte Gliedmaßen oder Organe im Laufe der Zeit regenerieren, obwohl er nicht schnell genug reagieren kann, um tödliche Schäden zu verhindern, wenn sie schnell auftreten.

Ein drittes und letztes Upgrade verleiht dem Implantat eine größere Mechanitenkapazität, wodurch die für die Heilung von Wunden erforderliche Zeit verkürzt wird. Sollte ein tödlicher Schaden eintreten, setzt das Implantat einen Schwall von Mechaniten frei, die versuchen, den Benutzer wieder zum Leben zu erwecken, was jedoch oft Stunden oder sogar Tage dauert.

Die Materialien und die Technik, die hinter diesem Implantat stehen, gehen weit über das normale menschliche Verständnis hinaus.

Siehe den Link unten für In-Game-Effekte:</ArchotechRegenerator.description>
  <!-- EN: Install archotech regenerator -->
  <ArchotechRegenerator.comps.CompUsableImplant.useLabel>Installieren Archotech Regenerator</ArchotechRegenerator.comps.CompUsableImplant.useLabel>
  <!-- EN: archotech subdermal armor -->
  <ArchotechSubdermalArmor.label>Archotech subdermale Rüstung</ArchotechSubdermalArmor.label>
  <!-- EN: A skin-armor system designed by an archotech implanted in the torso. Subdermal armor is a layer of micron-thin plasteel lattice suspended in an unknown sheer-thickening fluid. When struck, the fluid stiffens and dampens the impact while the lattice helps disperse any thermal injuries. Embedded anti hemorrhagic nanoparticles help reduce bleeding should the layer be punctured. \n\nThis implant may be self-installed without any concern to the user. When pressed into the chest, the implant's mechanites disassemble the implant into a polychromatic fluid and pass through the skin, where it quickly integrates into the host. Due to the seamless and total integration into the user's epidermis, it cannot be removed once installed. \n\nSubdermal armor may be upgraded with an additional subdermal armor implant. Upon upgrading, a secondary layer is established beneath the first. This secondary layer effectively doubles the absorptive and coagulative properties of the first, giving the host protection comparable to advanced armor skin implants without any aesthetic effects. \n\nSee the link below for In-Game effects: -->
  <ArchotechSubdermalArmor.description>Ein Hautpanzerungssystem, das von einem Archotech entworfen und in den Torso implantiert wurde. Die subdermale Panzerung besteht aus einer Schicht eines mikrodünnen Gipsgitters, das in einer unbekannten, sich verdickenden Flüssigkeit schwebt. Bei einem Aufprall versteift sich die Flüssigkeit und dämpft den Aufprall, während das Gitter dazu beiträgt, etwaige thermische Verletzungen zu zerstreuen. Eingebettete hämorrhagiehemmende Nanopartikel verringern die Blutung, falls die Schicht durchstochen wird.

Das Implantat kann selbst installiert werden, ohne dass sich der Benutzer darum kümmern muss. Wenn es in die Brust gedrückt wird, zerlegen die Mechaniten des Implantats das Implantat in eine polychromatische Flüssigkeit und dringen durch die Haut, wo es sich schnell in den Wirt integriert. Aufgrund der nahtlosen und vollständigen Integration in die Epidermis des Nutzers kann das Implantat nicht mehr entfernt werden, sobald es installiert ist.

Die subdermale Panzerung kann durch ein zusätzliches subdermales Panzerungsimplantat aufgerüstet werden. Bei der Aufrüstung wird eine zweite Schicht unter der ersten angelegt. Diese zweite Schicht verdoppelt die Absorptions- und Gerinnungseigenschaften der ersten Schicht und verleiht dem Träger einen Schutz, der mit fortgeschrittenen Hautpanzerungsimplantaten vergleichbar ist, ohne dabei ästhetische Auswirkungen zu haben.

Siehe den Link unten für In-Game-Effekte:</ArchotechSubdermalArmor.description>
  <!-- EN: Install archotech subdermal armor -->
  <ArchotechSubdermalArmor.comps.CompUsableImplant.useLabel>Installieren Archotech subdermal Rüstung</ArchotechSubdermalArmor.comps.CompUsableImplant.useLabel>
</LanguageData>
