<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>
  <!--The following translations were generated by https://www.deepl.com/-->
  <!-- EN: archotech bioadapter -->
  <ArchotechBioadapter.label>биоадаптер архотеха</ArchotechBioadapter.label>
  <!-- EN: The bioadapter is an archotech designed liver implant composed of nesting, golden-hued coils that wrap tightly around the host's liver. These coils serve as extremely efficient filters for the bloodstream, reducing the effects of toxic buildup on the host. Each coil is powered by a still unknown internal energy source that can cool or heat the blood, which allows the user to more comfortably inhabit extreme temperatures. \n\nThis implant may be self-installed without any concern to the user. When pressed into the abdomen, the implant's mechanites disassemble the implant into a polychromatic fluid and pass through the skin, where it quickly reconstitutes itself around the kidneys. Due to the seamless and total integration into the user's circulatory system, it cannot be removed once installed. \n\nAn archotech bioadapter may be upgraded with an additional bioadapter. Upon upgrading, the implant's filtration is greatly enhanced, allowing for the host to operate in toxic fallout indefinitely. The heating and cooling capabilities of the implant are also enhanced, allowing the user to comfortably operate in extreme temperatures. \n\nThe materials and physics used in this implant are far beyond our comprehension or ability to recreate. \n\nSee the link below for In-Game effects: -->
  <ArchotechBioadapter.description>Биоадаптер - это разработанный архотеками имплантат печени, состоящий из вложенных друг в друга золотисто-оранжевых катушек, которые плотно обхватывают печень хозяина. Эти катушки служат чрезвычайно эффективными фильтрами для кровотока, уменьшая воздействие токсичных веществ на организм. Каждая катушка питается от пока неизвестного внутреннего источника энергии, который может охлаждать или нагревать кровь, что позволяет пользователю более комфортно переносить экстремальные температуры.

Этот имплантат может быть установлен самостоятельно без каких-либо опасений для пользователя. При вдавливании в брюшную полость механиты имплантата распадаются на полихроматическую жидкость и проходят через кожу, где она быстро восстанавливается вокруг почек. Благодаря бесшовной и полной интеграции в кровеносную систему пользователя его невозможно удалить после установки.

Биоадаптер Archotech может быть модернизирован с помощью дополнительного биоадаптера. После модернизации фильтрация имплантата значительно усиливается, что позволяет ему работать в условиях токсичных осадков неограниченное время. Также улучшаются нагревательные и охлаждающие способности имплантата, что позволяет ему комфортно работать при экстремальных температурах.

Материалы и физика, используемые в этом импланте, находятся далеко за пределами нашего понимания или способности воссоздать его.

Игровые эффекты смотрите по ссылке ниже:</ArchotechBioadapter.description>
  <!-- EN: Install archotech bioadapter -->
  <ArchotechBioadapter.comps.CompUsableImplant.useLabel>Установите биоадаптер Archotech</ArchotechBioadapter.comps.CompUsableImplant.useLabel>
  <!-- EN: archotech cortex -->
  <ArchotechCortex.label>кортекс архотеха</ArchotechCortex.label>
  <!-- EN: A brain implant (cortex) designed by an archotech. The exact way this implant works is beyond human understanding, or even the comprehension of a mind that utilizes it. It appears that the thin metallic mesh that sits on top of the brain allows for it to teleport electric signals to other distant areas of the brain, allowing for faster thought processes to take place and for problematic or troublesome thoughts such as pain or distress to be rapidly analyzed and accepted by the user. Interestingly, the implant loses effectiveness if the user ever examines any archotech technologies, leading to a prevailing theory that the archotech implants seen in the rim are intended for the servants of the archotechs and that the truly ascendant archotech is kept strictly amongst themselves. \n\nThis implant may be self-installed without any concern to the user. When pressed into the forehead, the implant's mechanites disassemble the implant into a polychromatic fluid and pass through the skin, where it integrates into the host's brain. Due to the seamless and total integration into the user's cortex, it cannot be removed once installed.\n\nAn archotech cortex may be upgraded with an additional cortex implant. Upon upgrading, the metallic mesh fully envelopes the host's cortex and allows for significantly faster connections between regions of the brain as well as superior control of intrusive feelings or impulses such as pain or emotional distress. \n\nThe materials and physics used in this implant are far beyond our comprehension or ability to recreate. \n\nSee the link below for In-Game effects: -->
  <ArchotechCortex.description>Мозговой имплантат (кора), разработанный архотеком. Точный принцип работы этого имплантата находится за пределами человеческого понимания или даже понимания разума, который его использует. Тонкая металлическая сетка, расположенная поверх мозга, позволяет телепортировать электрические сигналы в другие удаленные области мозга, что ускоряет мыслительные процессы и позволяет быстро анализировать и принимать проблемные или неприятные мысли, такие как боль или дискомфорт. Интересно, что имплантат теряет свою эффективность, если пользователь хоть раз попробует воспользоваться технологиями архотеков, что привело к распространению теории о том, что архотекские имплантаты, встречающиеся в ободе, предназначены для слуг архотеков, а по-настоящему возвысившиеся архотеки хранятся строго между собой.

Этот имплантат может быть установлен самостоятельно, не вызывая у пользователя никаких опасений. При надавливании на лоб механиты имплантата распадаются на многоцветную жидкость и проходят через кожу, где интегрируются в мозг носителя. Благодаря бесшовной и полной интеграции в кору головного мозга пользователя, его невозможно удалить после установки.

Кортекс архотеха может быть усовершенствован дополнительным имплантатом коры. После модернизации металлическая сетка полностью обволакивает кору головного мозга и позволяет значительно ускорить связь между областями мозга, а также улучшить контроль над навязчивыми чувствами или импульсами, такими как боль или эмоциональное расстройство.

Материалы и физика, используемые в этом имплантате, находятся далеко за пределами нашего понимания или способности воссоздать его.

Игровые эффекты смотрите по ссылке ниже:</ArchotechCortex.description>
  <!-- EN: Install archotech cortex -->
  <ArchotechCortex.comps.CompUsableImplant.useLabel>Установите кору Archotech</ArchotechCortex.comps.CompUsableImplant.useLabel>
  <!-- EN: archotech regenerator -->
  <ArchotechRegenerator.label>регенератор архотеков</ArchotechRegenerator.label>
  <!-- EN: The regenerator is a nearly mythical creation of the archotechs implanted in the sternum. While it looks like a featureless spheroid at first glace, this appearance hides an almost incomprehensible maze of bio neural circuitry wrapped around vanometrically powered microfabricators. \n\nOnce installed, it passively manufactures pico-scale mechanites that slowly restore the host's telomerase, restoring to them to their biological mid-20's and granting them seemingly eternal youth. An internal sub-routine AI also begins manufacturing healing mechanites to release directly into the host's bloodstream upon detecting damage, promoting the rapid healing of wounds. This implant may be self-installed without any concern to the user. When pressed into the sternum, the implant's mechanites disassemble the implant into a polychromatic fluid and pass through the skin, where it is then integrated into the host. Once installed, it cannot be removed. \n\nAn installed regenerator may be upgraded with an additional implant. Upon upgrading, the embedded AI will become fully functional and begin releasing more complex healing mechanites into the bloodstream that will heal long-term damage. It can even regenerate missing or destroyed limbs or organs over time, though it cannot respond quickly enough to prevent fatal damage should it occur quickly. \n\nA third and final upgrade gives the implant a larger mechanite capacity, reducing the time needed to heal wounds. Should fatal damage be incurred, the implant will release a burst of mechanites that will attempt to bring the user back to life, though this often takes hours or even days. \n\nThe materials and engineering behind this implant are far beyond normal human comprehension.\n\nSee the link below for In-Game effects: -->
  <ArchotechRegenerator.description>Регенератор - это почти мифическое творение архотеков, вживленное в грудину. На первый взгляд он выглядит как безликий сфероид, но за этим внешним видом скрывается почти непостижимый лабиринт бионейронных схем, обернутых вокруг микрофабрик с ванометрическим питанием.

После установки он пассивно производит пико-масштабные механиты, которые медленно восстанавливают теломеразу хозяина, возвращая его к биологическим двадцати годам и даруя, казалось бы, вечную молодость. Внутренний подпрограммный ИИ также начинает производство лечебных механитов, которые при обнаружении повреждений попадают непосредственно в кровоток хозяина, способствуя быстрому заживлению ран. Этот имплантат может быть установлен самостоятельно, без какого-либо беспокойства для пользователя. При вдавливании в грудину механиты имплантата распадаются на полихроматическую жидкость и проходят через кожу, где затем интегрируются в организм носителя. После установки его невозможно удалить.

Установленный регенератор может быть модернизирован дополнительным имплантатом. После модернизации встроенный ИИ станет полностью функциональным и начнет выделять в кровь более сложные механоиды, способные исцелять долгосрочные повреждения. Со временем он может даже регенерировать отсутствующие или разрушенные конечности или органы, хотя и не может реагировать достаточно быстро, чтобы предотвратить фатальные повреждения в случае их быстрого возникновения.

Третья и последняя модернизация дает имплантату большую емкость механитов, сокращая время заживления ран. В случае фатального повреждения имплантат выпустит взрыв механитов, которые попытаются вернуть пользователя к жизни, хотя на это часто уходят часы или даже дни.

Материалы и инженерия, лежащие в основе этого имплантата, находятся далеко за пределами обычного человеческого понимания.

Игровые эффекты см. по ссылке ниже:</ArchotechRegenerator.description>
  <!-- EN: Install archotech regenerator -->
  <ArchotechRegenerator.comps.CompUsableImplant.useLabel>Установить регенератор архотеков</ArchotechRegenerator.comps.CompUsableImplant.useLabel>
  <!-- EN: archotech subdermal armor -->
  <ArchotechSubdermalArmor.label>подкожная броня архотеха</ArchotechSubdermalArmor.label>
  <!-- EN: A skin-armor system designed by an archotech implanted in the torso. Subdermal armor is a layer of micron-thin plasteel lattice suspended in an unknown sheer-thickening fluid. When struck, the fluid stiffens and dampens the impact while the lattice helps disperse any thermal injuries. Embedded anti hemorrhagic nanoparticles help reduce bleeding should the layer be punctured. \n\nThis implant may be self-installed without any concern to the user. When pressed into the chest, the implant's mechanites disassemble the implant into a polychromatic fluid and pass through the skin, where it quickly integrates into the host. Due to the seamless and total integration into the user's epidermis, it cannot be removed once installed. \n\nSubdermal armor may be upgraded with an additional subdermal armor implant. Upon upgrading, a secondary layer is established beneath the first. This secondary layer effectively doubles the absorptive and coagulative properties of the first, giving the host protection comparable to advanced armor skin implants without any aesthetic effects. \n\nSee the link below for In-Game effects: -->
  <ArchotechSubdermalArmor.description>Система кожной брони, разработанная архотеком, имплантируемая в торс. Подкожная броня представляет собой слой пластелиновой решетки микронной толщины, подвешенной в неизвестной жидкости, увеличивающей толщину. При ударе жидкость застывает и гасит удар, а решетка помогает рассеивать тепловые повреждения. Встроенные антигеморрагические наночастицы помогают уменьшить кровотечение, если слой будет пробит.

Этот имплантат может быть установлен самостоятельно без каких-либо опасений для пользователя. При надавливании на грудную клетку механиты имплантата распадаются на полихроматическую жидкость и проходят через кожу, где быстро интегрируются в организм. Благодаря бесшовной и полной интеграции в эпидермис пользователя, его невозможно удалить после установки.

Подкожная броня может быть улучшена с помощью дополнительного имплантата подкожной брони. После модернизации под первым слоем образуется дополнительный. Этот вторичный слой эффективно удваивает поглощающие и коагулирующие свойства первого, обеспечивая хозяину защиту, сравнимую с продвинутыми кожными имплантами брони, без каких-либо эстетических эффектов.

Игровые эффекты см. по ссылке ниже:</ArchotechSubdermalArmor.description>
  <!-- EN: Install archotech subdermal armor -->
  <ArchotechSubdermalArmor.comps.CompUsableImplant.useLabel>Установить подкожную броню Архотеха</ArchotechSubdermalArmor.comps.CompUsableImplant.useLabel>
</LanguageData>
